{"records":[{"QuestionID":"1","question":"افاده \\[\\sqrt {2x}  - \\frac{1}{y} + 1\\] عبارت است از؟","choice_a":"پولینوم","choice_b":"افاده الجبری ناطق","choice_c":"افاده الجبری غیر ناطق","choice_d":"مولتینوم","answer":"4","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"2","question":"کدام پولینوم زیر مکمل است؟","choice_a":"\\[2 + {x^5}\\]","choice_b":"\\[{x^3}\\]","choice_c":"\\[5 + {x^0}\\]","choice_d":"\\[{x^{ - 3}}\\]","answer":"3","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"3","question":"کدام پولینوم برای x=4 بلندترین قیمت را دارد؟","choice_a":"\\[{x^2} + 4x + 4\\]","choice_b":"\\[ - 4{x^3} + 10{x^2}\\]","choice_c":"\\[ - x + 3{x^4} - 6{x^3}\\]","choice_d":"\\[{x^2} + 4x - 4\\]","answer":"1","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"4","question":"پولینوم \\[P(x) = {x^4} + {x^3} + 5\\] با چند جمع شود تا بر x قابل تقسیم شود؟","choice_a":"5","choice_b":"\\[ - 5\\]","choice_c":"هیچکدام","choice_d":"x","answer":"2","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"5","question":"اگر a-b=12 و ab=35 باشد آنگاه \\[{a^2} + {b^2}\\] چند می‌شود؟","choice_a":"114","choice_b":"214","choice_c":"314","choice_d":"414","answer":"2","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"6","question":"اگر \\[{\\rm{x + }}\\frac{{\\rm{1}}}{x}{\\rm{ = 5}}\\] باشد قیمت \\[{{\\rm{x}}^4}{\\rm{ + }}\\frac{{\\rm{1}}}{{{x^4}}}{\\rm{ = 5}}\\] چند می‌شود؟","choice_a":"127","choice_b":"327","choice_c":"527","choice_d":"727","answer":"3","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"7","question":"به کدام قیمت p پولینوم \\[16{p^2} + 9p + 7 + {p^4} + 7{p^3}\\] بر \\[{p^3} + 3p + 1\\] پوره تقسیم می‌شود؟","choice_a":"1","choice_b":"0","choice_c":"هر دو","choice_d":"هیچکدام","answer":"3","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"8","question":"قیمت a چند باشد تا پولینوم \\[P(x) = 2{x^3} - 7{x^2} + 12x + 3a\\] بالای x-3 پوره تقسیم شود؟","choice_a":"3","choice_b":"\\[ - 3\\]","choice_c":"9","choice_d":"\\[ - 9\\]","answer":"4","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"9","question":"اگر a+b+c=7 و ab+bc+ca=20 باشد، قیمت \\[{a^2} + {b^2} + {c^2}\\] عبارت است از:","choice_a":"9","choice_b":"7","choice_c":"49","choice_d":"40","answer":"1","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"10","question":"اگر پولینوم \\[{m^2}{x^4} - 10{x^2} + 2\\] بالای x-1 تقسیم شود به کدام قیمت m باقیمانده 17 می‌شود؟","choice_a":"5","choice_b":"\\[ - 5\\]","choice_c":"هر دو","choice_d":"هیچکدام","answer":"3","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"11","question":"کدام گزینه فکتور \\[P(x) = {x^5} - {x^3} + 27{x^2} - 27\\] است؟","choice_a":"x+3","choice_b":"x-3","choice_c":"x+2","choice_d":"x-2","answer":"1","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"12","question":"به کدام قیمت k افاده (x−5) فکتور \\[Q(x) = {x^3} - 5{x^2} - 16x + k\\] می‌باشد؟","choice_a":"60","choice_b":"70","choice_c":"80","choice_d":"50","answer":"3","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"13","question":"تابع به چند شکل نمایش داده می‌شود؟","choice_a":"5","choice_b":"4","choice_c":"3","choice_d":"2","answer":"1","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"14","question":"کدام رابطه زیر رابطه معادل است؟","choice_a":"\\[{\\rm{\\{ (1,2),(2,3),(3,1)\\} }}\\]","choice_b":"\\[{\\rm{\\{ (1,2),(2,1)\\} }}\\]","choice_c":"\\[{\\rm{\\{ ( - 1,1),( - 2,2),( - 3,3)\\} }}\\]","choice_d":"\\[{\\rm{\\{ (1,1),(2,2),(3,3)\\} }}\\]","answer":"4","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"15","question":"کدام رابطه زیر خاصیت انتقالی دارد؟","choice_a":"\\[{\\rm{\\{ (1,5),(5,5),(5,1)\\} }}\\]","choice_b":"\\[{\\rm{\\{ ( - 10,10),( - 20,20),( - 30,30)\\} }}\\]","choice_c":"\\[{\\rm{\\{ (1,2),(2,1)\\} }}\\]","choice_d":"هیچکدام","answer":"1","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"16","question":"رابطه معادل چند خاصیت دارد؟","choice_a":"3","choice_b":"2","choice_c":"1","choice_d":"هر سه","answer":"1","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"17","question":"شکلی با مختصات راس \\[{\\rm{A(2,0),B(0,2),C(0,0)}}\\] کدام مثلث است؟","choice_a":"متساوی الضلاع","choice_b":"متساوی الاضلاع","choice_c":"قایم الزاویه","choice_d":"ب و ج هردو","answer":"4","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"18","question":"اگر \\[{\\rm{R = \\{ 2,3\\} }}\\] باشد آنگاه \\[{R^2}\\] کدام است؟","choice_a":"\\[{\\rm{\\{ 4,9\\} }}\\]","choice_b":"\\[{\\rm{\\{ (2,2),(3,3)\\} }}\\]","choice_c":"\\[{\\rm{\\{ (2,3),(3,2)\\} }}\\]","choice_d":"ب و ج هردو","answer":"4","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"19","question":"اگر دو جوره مرتب (4a+1,2b+a) و (5,3a-4b) باهم مساوی باشند قیمت b کدام است؟","choice_a":"\\[\\frac{1}{3}\\]","choice_b":"\\[\\frac{1}{2}\\]","choice_c":"\\[\\frac{1}{5}\\]","choice_d":"\\[\\frac{1}{4}\\]","answer":"1","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"20","question":"اگر f(x)=3x-1 آنگاه \\[{\\rm{f(f(1))}}\\] چند می‌شود؟","choice_a":"2","choice_b":"3","choice_c":"4","choice_d":"5","answer":"4","SubjectID":"MA10"},{"QuestionID":"21","question":"پایتخت آشوریان کدام شهر بود؟","choice_a":"بابل","choice_b":"نینوا","choice_c":"اوروک","choice_d":"لاگاش","answer":"2","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"22","question":"دوره امپراطوری مصرباستان بابه قدرت رسیدن کدام شخص آغازشد؟","choice_a":"توتمس سوم","choice_b":"هیچکدام","choice_c":"اهموز اول","choice_d":"مینز اول","answer":"3","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"23","question":"به اساس حکم کدام پادشاه آریایی اوستا تحریرگردید:","choice_a":"لهراسپ","choice_b":"گشتاسپ","choice_c":"اسفندیار","choice_d":"هیچکدام","answer":"2","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"24","question":"در مصرباستان کدام رسم الخط مروج بود:","choice_a":"هیروگلف","choice_b":"میخی","choice_c":"دیموتیک","choice_d":"هیروگلف ودیموتیک","answer":"4","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"25","question":"کدام حاکم سلسله کوشانی دراواخردوره حکمرانی خویش لقب شهنشاه رابه خوداختیار کرد:","choice_a":"کجولاکدفیسس","choice_b":"هیچکدام","choice_c":"کنشکاه ","choice_d":"یما کدفیسس","answer":"1","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"26","question":"دوره امپراطوری مصر باستان تا کدام سال دوام کرد؟","choice_a":"1880ق‌م","choice_b":"1220 ق‌م","choice_c":"1430 ق‌م","choice_d":"1090 ق‌م","answer":"4","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"27","question":"شهر باستانی آی خانم چند سال قدامت دارد؟","choice_a":"2200","choice_b":"2100","choice_c":"2300","choice_d":"2500","answer":"3","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"28","question":"در سلطنت قدیم مصر چند خاندان به قدرت رسیدند؟","choice_a":"شش","choice_b":"چهار","choice_c":"هشت","choice_d":"دو","answer":"1","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"29","question":"بعداز ویماتکتو کی بقدرت رسید؟","choice_a":"کنشکا ","choice_b":"واسویدا ","choice_c":"ویما کدفیسس","choice_d":"هوویشکا","answer":"3","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"30","question":"بعدازدیمیتروس کی بقدرت رسید؟","choice_a":"ایوکراتید ","choice_b":"هیچ کدام ","choice_c":"آی تیدیوم","choice_d":"هیلوکلس","answer":"3","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"31","question":"قباد حکمران کدام سلسله بود؟","choice_a":"کیداری ","choice_b":"یفتلی ","choice_c":"ساسانی ","choice_d":"هخامنشی","answer":"3","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"32","question":"در بلخ اساس مدنیت اوستایی چه وقت اساس گذاشته شد؟","choice_a":"2000 ق‌م","choice_b":"1500 ق‌م","choice_c":"400 ق‌م","choice_d":"هیچکدام","answer":"4","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"33","question":"کدام قوم سعی کردند تا تمدن بابلی را احیا کنند؟","choice_a":"کلدانی ها","choice_b":"آشوری ها","choice_c":"گوتی ها","choice_d":"هیچکدام","answer":"1","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"34","question":"سارگون حکمران آشوریان شهر اور را در کدام سال بدست آورد؟","choice_a":"2000 ق‌م","choice_b":"1900 ق‌م","choice_c":"1800 ق‌م","choice_d":"‌همه غلط است","answer":"2","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"35","question":"در سال 2100 ق‌م در مصر کدام خاندان به قدرت رسید؟","choice_a":"خاندان سیزدهم","choice_b":"خاندان یازدهم","choice_c":"خاندان دوازدهم","choice_d":"خاندان پانزدهم","answer":"2","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"36","question":"ویما تکتو بین کدام سال ها بر آریانا حکومت کرد؟","choice_a":"70-105 م","choice_b":"80-127 م","choice_c":"80-105 م","choice_d":"127-147 م","answer":"3","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"37","question":"با مرگ حمورابی کدام سلسله به قدرت رسید؟","choice_a":"اکدی ها ","choice_b":"سومری ها","choice_c":"آشوریان ","choice_d":"کلدانی ها","answer":"3","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"38","question":"در سال 645م ایلام توسط کی فتح شد؟","choice_a":"بخت نصر","choice_b":"سارگون","choice_c":"آشور بنپال","choice_d":"هیچکدام","answer":"3","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"39","question":"بابل در کدام سال تحت تصرف کوروش شاه هخامنشی ها قرار گرفت:","choice_a":"530 ق م","choice_b":"514 ق م","choice_c":"539 ق م","choice_d":"553 ق م","answer":"4","SubjectID":"HI10"},{"QuestionID":"40","question":"دوره امپراطوری مصر باستان در کدام سال آغاز شد؟","choice_a":"2100ق‌م","choice_b":"1880 ق‌م","choice_c":"1580 ق‌م","choice_d":"1080 ق‌م","answer":"3","SubjectID":"HI10"}]}